%@P:exocorcp
%@Titre: Résultats du Loto du 25.06.2005
%@Dif:3
\par
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|c|c|}
    \hline
    Résultats&Nombre de grilles gagnantes&Gain par grille gagnante\\
    \hline
    6 num.&&\\
    \hline
    5 num. + comp.&6&14\,723,30~\si{\EuRo}\\
    \hline
    5 num.&287&1\,058,90~\si{\EuRo}\\
    \hline
    4 num.&16\,389&44,80~\si{\EuRo}\\
    \hline
    3 num. + comp.&20\,791&9,80~\si{\EuRo}\\
    \hline
    3 num.&299\,049&4,90~\si{\EuRo}\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
Quelle somme totale a été distribuée ce samedi là ?
%@Correction:
\hspace{1cm}\opmul{6}{14723,30}\kern1cm\opmul{287}{1058.90}\kern1cm\opmul{16389}{44.80}\kern1cm\opmul{20791}{9.80}\kern1cm\opmul{299049}{4.90}
\opmul*{6}{14723,30}{a}\opmul*{287}{1058.90}{b}\opmul*{16389}{44.80}{c}\opmul*{20791}{9.80}{d}\opmul*{299049}{4.90}{e}
\opadd*{a}{b}{f}\opadd*{f}{c}{g}\opadd*{g}{d}{h}\opadd*{h}{e}{i}\par Ce qui fait un total de \opprint{i}~\si{\EuRo}.
%@Commentaire: Les multiplications ne sont pas faciles.